---
title: 'Review – Uncharted 2: Among Thieves (PS3)'
author: gamevista
type: post
date: 2009-10-19T10:44:57+00:00
excerpt: '<img class="caption alignright size-full wp-image-885" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/uncharted2_small.png" border="0" alt="Nathan Drake ist zurück" title="Nathan Drake ist zurück" align="right" width="140" height="100" />Nathan Drake ist zurück - noch besser, noch actionreicher, noch abenteuerlustiger. Wie er sich in seinem neuen Abenteuer schlägt, erfahrt Ihr in unserem Test.</p> '
featured_image: /wp-content/uploads/2009/10/uncharted2_small.png

---
**Marco Polo und seine Schiffsflotte**

Zwei Jahre nach dem P3-exclusiven Hit &#8211; ´Uncharted &#8211; Drakes Schicksal´ kehrt der Abenteurer zurück auf der Suche nach dem Schatz von Marco Polo.   
1292 segelte der Kaufmann Marco Polo Richtung Italien mit 14 Schiffen und 600 Mann Besatzung. 18 Monate später kehrte dieser zurück, jedoch nur mit einem Schiff und einer handvoll Männer. Das Geheimnis um die verschwundenen Schiffe samt Crew wurde nie gelöst.   
Hier kommt Ihr ins Spiel, denn Nathan Drake bekommt entscheidene Hinweise, wo sich die verschwundene Schiffsflotte befinden soll. Nathan Drake macht sich auf den Weg die erste Spur in einem türkischen Museum zu verfolgen. Mit dabei sind sein alter Kumpel Flynn und seine Partnerin Chloe. Leider kommt es, wie es kommen muss und sein alter Kumpel spielt leider für das falsche Lager bzw. den falschen Mann. Flynn und der Oberbösewicht Lazarevic sind nämlich nur auf der Suche nach den Wracks von Marco Polos Flotte, um den entscheidenen Hinweis für das sagenumwobene Königreich Shambhala (auch bekannt als Shangri-La) zu finden. Dort nämlich soll sich der legendäre Cintamani-Stein befinden, ein Edelstein der jeden Wunsch erfüllen kann

**Der Beginn**

<div>
  <a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/himalaya_big.png" rel="lightbox[uncharted2_review]"><img class="caption alignright size-full wp-image-887" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/himalaya_small.png" border="0" alt="Uncharted 2 - Das Himalaya Gebirge" title="Uncharted 2 - Das Himalaya Gebirge" align="right" width="140" height="100" /> </a>Die Geschichte bzw. das Spiel beginnt sofort sehr actionreich mit einem dramatischen Cliffhanger. Nathan Drake befreit sich aus einem über einem Abgrund hängendem Zug und findet schliesslich einen Dolch. Dieses Kapitel des Spiels wird durch einige Flashbacks unterbrochen, wo man erfährt, wie Nathan einen neuen Job annimmt und wie es um das Verhältnis zwischen Chloe und Nathan steht. <br />Nachdem Nathan den Dolch an sich genommen hat, beginnt die eigentliche Geschichte &#8211; vier Monate vor dem Ereignis. Diese eingeführten Rückblenden tragen ungemein zur Spannung bei. Ebenfalls geht es in dem &#8222;Vorspann&#8220; sofort zur Sache, hängender Zug, verletzter Nathan, explodierende Wagons und schießwütige Soldaten runden das Geschehen in den ersten Minuten ab &#8211; und der Spieler weiß erstmal nicht wie Nathan überhaupt in eine solche prekäre Lage kommen konnte.
</div>



**  
Die Kämpfe**

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/dschungel_big.png" rel="lightbox[uncharted2_review]"><img class="caption alignright size-full wp-image-889" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/dschungel_small.png" border="0" alt="Im Dschungel von Borneo erwarten Euch die ersten grösseren Kämpfe" title="Im Dschungel von Borneo erwarten Euch die ersten grösseren Kämpfe" align="right" width="140" height="100" /> </a>Das Spiel zeichnet sich an erster Stelle durch seine Story mit vielen Actionelementen, aber auch genauso vielen Rätsel- und Kletterpartien á la Tomb Raider aus. Die ersten vielen Gegnerhorden erwarten den Spieler im Urwald von Borneo. Dort darf Nathan zeigen, dass er kein Weichei ist und auch hart zupacken bzw. losschießen kann. Dabei gibt es die Möglichkeiten einen Fern- und Nahkampf auszuführen. Bei einem Nahkampf lasst Ihr den Gegner etwas näher kommen und könnt dann sofort draufhauen. In einigen Stellen habt Ihr die Möglichkeit im Nahkampf auch zu parieren, um so einiges an Schaden von Euch abzuwenden.  
Im Fernkampf könnt Ihr die Waffen der bereits erledigten Gegner aufnehmen und sofort losfeuern. Das ganze läuft im Stil von Gears of War ab. Deckung suchen und aus der Deckung auf den Gegner losfeuern. Neben einer Pistole könnt Ihr dann zusätzlich eine Uzi, ein Maschinengewehr oder aber auch von Zeit zu Zeit eine Panzerfaust an Euch nehmen um damit z.B. einen Hubschrauber abzuschiessen. Das Waffenarsenal ist grosszügig, man muss von Zeit zu Zeit auch die richtige Waffe bei sich haben, denn mit einer Pumpgun wird man kaum 15 auf einen kommenende Soldaten schnell erledigen können.  
Im Waffenarsenal sind ebenfalls Handgranaten zu finden. Damit könnt Ihr mehrere Gegner mit einem Wurf ins Jenseits befördern. Sollte es keine Handgranaten geben, so erwarten Euch in einigen Levels Gasflaschen. Diese könnt Ihr an Euch nehmen, in Richtung der Gegner schmeissen und darauf feuern. Die dadurch entstandene Explosion ist mit einer Handgranate gleichzusetzen.  
<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/gegnerstealth_big.png" rel="lightbox[uncharted2_review]"><img class="caption alignright size-full wp-image-891" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/gegnerstealth_small.png" border="0" alt="Bei Uncharted 2 könnt Ihr Euch an den Gegner heranschleichen und diesen still und leise außer Gefecht setzen" title="Bei Uncharted 2 könnt Ihr Euch an den Gegner heranschleichen und diesen still und leise außer Gefecht setzen" align="right" width="140" height="100" /> </a>Weiteres Feature des Spieles ist das Heranschleichen an den Gegner. Einige Kämpfe könnt Ihr im Stil von Splinter Cell erledigen. Ihr schleicht Euch an den Gegner heran und mit der Quadrat Taste schickt Ihr Stil und Leise den Gegner ins Jenseits. Dies ist in einigen Situationen wirklich vom Vorteil, denn so vemeidet Ihr Aufmerksamkeit und könnt bereits auf diesem Wege einige Feinde außer Gefecht setzen. In einigen Fällen sind auch Soldaten auf Patrouille. Dann braucht Ihr Euch nur hinter einer Mauer oder Kiste zu verstecken und zu warten bis der Gegner nah genug ist. Ein Druck aufs Quadrat und der Gegner verschwindet ungwollt hinter der Mauer bis auf alle Ewigkeit.

**Die Locations**

Nathan besucht während seines Abenteuers viele abwechslungsreiche Orte. Sei es ein türkisches Museum, eine verlassene Stadt in Nepal, ein Dschungel in Borneo oder aber die Tempelruinen im Eisgebirge. In den jeweiligen Locations gilt es z.B. Rätsel zu lösen oder aber Gegnerhorden zu bekämpfen. In manchen Locations muss Nathan z.B. auf einem fahrendem Zug feindliche Soldaten ausschalten und dabei diversen Zugampeln ausweichen. Dann gibt es Kapitel im Spiel, wo Nathan einen Bekannten, welcher schwer verletzt ist, aus einer Stadt voller Schurken eskortieren muss. Für Abwechslung ist im Spiel gesorgt. Das Tempo bleibt und die Spannung steigt von Level zu Level.   
<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/klettern_big.png" rel="lightbox[uncharted2_review]"><img class="caption alignright size-full wp-image-893" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/klettern_small.png" border="0" alt="Die Kletterpartien finden sehr oft in einer schwindelerregenden Höhe statt" title="Die Kletterpartien finden sehr oft in einer schwindelerregenden Höhe statt" align="right" width="140" height="100" /> </a>Die Rätsel und Kletterpartien haben gegenüber dem Vorgänger deutlich zugenommen und wurden sehr gut mit den Actionelementen verknüpft. Nach einer heissen Ballerorgie folgt meistens ruhiges Klettern und lösen von Rätseln. Zwischendurch gibt es Zwischensequenzen, die die gesamten Kapitel im Spiel noch mehr wie ein Film aussehen lassen.   
Der Humor kommt im Spiel nicht zu kurz. Lasst einfach Nathan ins kühle Nass springen und schwimmt einige Runden mit ihm. Er schreit dabei Yipii Yeah, Chloe findet solche Aktionen eher &#8222;unprofessionel&#8220; und sagt zu Nathan ganz trocken: &#8222;Du willst doch nur mein Wet-Shirt sehen&#8220;. Die Sprüche und auch der Gesamtcharakter von Nathan erinnern sehr stark an Actionhelden á la Indy oder Bruce Willis.

 

 ****

**Die Technik**

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/zug_big.png" rel="lightbox[uncharted2_review]"><img class="caption alignright size-full wp-image-895" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/zug_small.png" border="0" alt="Der Borneo Express - eine Fahrt der besonderen Art" title="Der Borneo Express - eine Fahrt der besonderen Art" align="right" width="140" height="100" /> </a>Das Spiel basiert auf der Naughty Dog Engine 2. Die Grafik ist gegenüber dem Vorgänger noch besser geworden. Hochauflösende Texturen bestimmen das Spiel. Uncharted 2 spielt sich sehr flüssig. Auch bei vielen Gegnern bleibt die Bildrate konstant. Die Umgebungen wie der Dschungel, das Gebirge stechen mit Ihren Farben heraus. Insgesamt ist das Spiel sehr farbenfroh. Die Charaktere sind sehr detailliert modelliert und auch die Kameraführung gibt den gewissen dramaturgischen Kick.  
Wer eine Dolby Digital Anlage sein eigen nennen kann, den erwartet ein Bombastsoundtrack á la Hollywood. Unkomprimierter PCM-Sound strömt aus den Boxen und das hört man! Die deutsche Übersetzung ist sehr gut geworden. Hier merkt man, dass sich Naughty Dog / Sony bei der Lokalisierung sehr viel Mühe gegeben haben.

**Der Multiplayer**

<a href="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/Drake-Jeff-Elena_big.png" rel="lightbox[uncharted2_review]"><img class="caption alignright size-full wp-image-897" src="http://www.gamevista.de/wp-content/uploads/2009/10/Drake-Jeff-Elena_small.png" border="0" alt="Bei Uncharted 2 erwarten Euch abwechslungsreiche Aufgaben - hier müsst Ihr Jeff eskortieren" title="Bei Uncharted 2 erwarten Euch abwechslungsreiche Aufgaben - hier müsst Ihr Jeff eskortieren" align="right" width="140" height="100" /> </a>Im Spiel gibt es einen Multiplayermodus mit diversen Modi wie der klassische Deathmatch oder aber auch der für Uncharted 2 entwickelte Goldrush-Mode. Ferner steht auch auch ein Coop-Mode, bei dem man zu dritt eine Karte aus dem Solospiel absolvieren kann. Wie sich der Multiplayer Modus im Alltag bewährt, reichen wir noch nach. Zum Testzeitpunkt, also vor dem Release, konnte man keine aussagekräftige Meinung abgeben.

**Fazit**

Ich kann hierzu nur sagen &#8211; das beste Game für die PS3. Das Spiel zieht einen in seinen Bann von der ersten Sekunde an. Die Spannung steigt von Level zu Level und wo man denkt, der Höhepunkt ist längst erreicht, wird das ganze nochmal getoppt. Die Story ist sehr dicht und logisch. Viele Wendungen in der Geschichte machen aus Uncharted 2 eines der spannendsten Spiele der letzten Zeit. Die Jungs von Naughty Dog haben sich das Lob und die Kritik des ersten Teils sehr zu Herzen genommen und alles zum Positiven umgesetzt. OK, die Spielzeit von ca. 12 Stunden ist kurz, aber zeigt mir einen spannenden Film, der solange dauert. Uncharted 2 ist nicht nur ein Spiel &#8211; es ist ein interaktiver Film. Wie gesagt &#8211; das beste Game für die PS3!

**Wertung 97%**

 